龍舟競渡源於閩越 係百越文化 唔係中原華夏文化？

龍舟賽的由來

賽龍舟是端午節的習俗，也是漢族在端午節最重要的民俗活動之一，在中國的南方普遍存在，在北方靠近河湖的城市也有賽龍舟習俗，而大部分是劃旱龍舟舞龍船的形式。

關於賽龍舟的起源，有多種說法，有祭曹娥，祭屈原，祭水神或龍神等祭祀活動，其起源可追溯至原始社會末期。賽龍舟先後傳入鄰國日本、越南及英國等，是2010年廣州亞運會正式比賽項目，已被列入國家級非物質文化遺產名錄。

賽龍舟，是端午節的主要習俗。它最早是古越族人祭水神或龍神的一種祭祀活動，其起源可追溯至原始社會末期。

相傳起源於古時楚國人因捨不得賢臣屈原投江死去，許多人划船追趕拯救。他們爭先恐後，追至洞庭湖(門票)時不見蹤跡。之後每年五月五日划龍舟以紀念之。借划龍舟驅散江中之魚，以免魚吃掉屈原的身體。競渡之習，盛行於吳、越、楚。

在中國的南方普遍存在，在北方靠近河湖的城市也有賽龍舟習俗，而大部分是劃旱龍舟舞龍船的形式。

絕對係百越文化黎

好耐以前已有《端午考》

歷史考證左

就算單單計楚國
都唔係中華文化啦

當年班中原人仲咁鄙視班「南蠻」人，覺得佢哋冇文化
到今日又係到爭南方文化係中原文化

好撚肉酸

首先寫一D歪曲既歷史書,
然後放入「中史」科迫D學生讀
=> 完成洗腦

其實自1940年代, 香港所有學生都被呢套史觀洗腦

能夠從中逃脫出黎既, 都係事後自己考證
發覺自己被洗腦

台灣PTT

→ geordie: 星巴子快過來崩潰！06/18 09:50
※ 編輯: sandemo (27.247.41.84), 06/18/2018 09:50:46
推 ralfeistein: 川普會想吃北部粽還是南部粽？ 06/18 09:52
推 ECZEMA: 這邊華人真的多，天后宮、關帝廟都有 06/18 09:52
推 newstyle: 拒絕端午節的小子表示： 06/18 09:52
推 bakaka: 中國人 : 台灣過端午節就是中國人 06/18 09:58
→ bakaka: 印度:你中國人拜我們的佛祖，是不是變印度人? 06/18 09:58
→ bakaka: 中國人:... 06/18 09:58
→ IDfor2010: 現在的西洋競速龍舟 醜得跟"蟲" "虫"一樣 06/18 10:05
→ IDfor2010: 而且中國古籍圖片 繪畫的龍舟就是奪標制 06/18 10:06
→ IDfor2010: 搞得跟香港 兩廣賤種 一樣的醜龍舟 還競速 真不倫不類 06/18 10:07
→ IDfor2010: 香港 兩廣 南蠻 就是南蠻 還想自稱中國傳統 呸~ 06/18 10:08
推 god2: 端午節明明就百越文化 06/18 10:08

秦漢中原南侵閩越
所謂漢化只係9up

支那共:百越也是中國的

當成吉思汗都係中原文化,咁南蠻百越文化都係啦

今日係端午？ 我就奇怪今日做咩係紅日

「漢化」既同義詞係「文化滅絕」

同文革係相同性質

端午節已經比韓國搶走咗咯

大大個蒙古係度
成吉思汗都當係「中國人」
「元朝」呢個分明係蒙古帝國既朝代, 都當係支那朝代

香港班歷史教畜真係痴L線

係，因為中共做文化論述做得好差，人地點信；連活字印刷都收皮

中原經魏晉南北朝300多年
中原文化跟血緣一樣
胡人文化跟本土文化大雜燴
其實係漢時
胡人胡椅 胡床傳入中原
中原人不再蓆地而坐及瞓覺

所以兩廣特別多龍舟賽

閩粤係嶺南文化
邊個跟你争做中國文化！

台灣人憑咩笑兩廣係南蠻
自己都搬入閩人地盤住

一係5毛或係外省9.2